以99.9%的光速飛行，飛27光年要多久？答27年的人相對論都沒學好

看過DC電影的朋友可能都知道，超人的老家氪星，距離地球27光年，假設他能以100%的光速飛行，他需要飛多久才能飛到氪星？答案可能會很反直覺：幾秒鐘。

有的人可能就納悶了，哎，這不是忽悠人嗎？小學三年級的學生都知道，時間=路程/速度，27光年的距離除以光的速度，不是等於27年嗎？怎麼可能幾秒鐘就能飛27光年！

但事情並沒有那麼簡單，小學三年級的數學，可以解釋汽車、飛機這類運動速度比較“慢”的物體的路程、時間、速度的關係，但是到了光速尺度上，很多現象就沒有辦法用簡單的路程=時間X速度的公式來解釋了。這得用到愛因斯坦提出的相對論。

相對論分為狹義相對論和廣義相對論。狹義相對論，成立的前提是觀測者不受重力及加速度影響，觀測者處在一個絕對靜止的位置。而加上重力及加速度，觀測者在任何條件下觀測都成立的相對論，就是廣義相對論了。

為什麼要分狹義和廣義呢？狹義相對論，假設觀測者處於一個絕對靜止的位置，是為了讓我們更好地理解。但實際上，現實世界中不可能存在一個絕對靜止的位置，因此簡單來說呢，廣義相對論才是最實際，最正確的。

在愛因斯坦出生的兩百多年前，牛頓就提出了著名的力學三大定律，發展成了牛頓經典力學。牛頓的理論似乎能夠解釋當時地球上所有的物理學現象，比如蘋果為什麼會落地啊，月亮為什麼繞著地球轉啊……但到了19世紀，一個叫做麥克斯韋的科學家，提出了麥克斯韋方程組，描述了電場和磁場的關係，通過這個方程組，人們知道光本質上是一種電磁波，同時也知道了光的速度是恆定不變的。

牛頓經典力學在這個時候就受到了挑戰了。根據牛頓經典力學，速度是可以疊加的，比如從一架時速為100公里的飛機上，發射一枚時速為200公里的導彈，那麼導彈的時速理所當然是300公里啦。但是在光速尺度上，就解釋不通了，無論你在地面上發射光，還是在飛機上發射光，無論你的飛機飛多快，光的速度總是299-792-458米/秒，雷打不動！

這就是所謂的光速恆定。這並不是瞎說的哈，這可是經過無數位科學家驗證過的，在日本兵庫縣有一座叫做SPring-8的光子發射裝置，它能把電子加速到光速的99.9999998%，這些電子同時還會發射光。科學家們測出這些光子發射出的光的速度，並不是接近光速的兩倍，而是實實在在的30萬公里每秒。

直到愛因斯坦登場，提出了相對論，這一切才能說得通。愛因斯坦提出的狹義相對論認為，運動的物體時間會變慢，長度會縮短，質量會增加。在狹義相對論中，速度並不能簡單地用加減法來疊加，而是要用到洛倫茲變換公式。

公式中的v1和v2分別代表要合成的速度，w代表合成的結果，c代表光速。這個公式在一般飛機、導彈等比較慢的物體運動計算中，也成立，或者說更精確。但是幾百米的秒速代入這個公式，得到的結果跟簡單的加減疊加差不多，只不過多了一個非常非常靠後的小數位，因為c的數值太大了(299792458)。

比如，從秒速500米的飛機上發射秒速500米的導彈，用上面的公式計算，得到的結果大概是999.9999999973米，跟500+500=1000米的秒速相差無幾。因此，這麼慢的速度疊加，沒必要用洛倫茲變換。

但是在光速尺度上，結果就不一樣了。比如，從以0.5倍光速飛行的飛機上發生一枚0.5倍光速的導彈，通過洛倫茲變化公式計算，導彈最終的速度並不是簡單的0.5+0.5=1倍光速，是0.8倍光速！

在牛頓經典力學裡，長度和時間都被認為是有絕對性的，但是愛因斯坦把這種理論顛覆了，他把光速當成是有絕對性的。我們知道速度=距離/時間，所以，要是光的速度是恆定的，那麼發生變化的就是距離和時間了——這就是狹義相對論的大前提了。

根據狹義相對論，運動的物體，時間會變慢，只要你飛得足夠接近光速，你的時間就過得越慢。下面我就用一個假設來證明一下：

假設太空中有一座高度為30萬公里的“光時鐘”，上下兩端有一面鏡子，每隔一秒，光時鐘裡的光子就會被反射一次。當光時鐘沿著垂直於高度的方向以亞光速飛行，光時鐘裡面的人看到光子仍然是上下運動的，而在外面的觀測者看來，光子是沿著斜線運動的。

假設夾角剛好是30度，根據光速不變原理，再根據勾股定律，在外面的觀測者看來，光子沿著斜線需要兩秒鐘才能從底端飛到頂端，但時光鐘裡的人看到光子只需要一秒鐘就能從底端飛到頂端了。

不論是沿著斜線還是豎線，光子運動的速度不變，但在裡面和外面的人看來，光子都是同時到達頂端的。唯一合理的解釋是，光時鐘裡面的時間變慢了，外面已經過去兩秒鐘，裡面才過去一秒鐘！你可能會覺得很不可思議，但只要光速不變原理是成立的，這個理論就是無懈可擊的。

根據狹義相對論，光時鐘裡面的時間和外面觀測者的時間關係，也就是運動的物體和靜止的物體的時間關係，可以用下面的公式來計算：

t1代表運動物體的時間，t代表靜止的觀測者的時間，v代表速度，c代表光速。假設一艘飛船以99.6%的光速飛行，通過這個公式計算，當這艘飛船旅行一年後，地球上已經過去快10年了。

回到超人回老家的問題上，如果超人以99.6%的光速飛行，當他飛到27光年外的氪星的時候，地球上已經過去27.1年了，而超人也只是花了大概2.7年的時間而已。如果他能飛得再接近光速一點，以光速的99.99……（此處省略十幾個個9）%飛行，那麼他就有可能在幾分鐘內到達氪星了。

但是時間的變慢也只是發生在運動的物體之上，對於超人自己來說，飛去氪星可能只要幾分鐘。但是在地球上的觀測者看來，超人該花27年，還是得花27年的時間，一點都不會少。超人這麼一來一回，地球上至少得過去54年，他在地球上的女朋友得熬成老太太，才能等到他回來。

之前我也發過一些關於天文學家發現幾百光年外的可居住星球的文章，有很多網友就會評論，這有什麼用？就算有光速飛船，也不能在有生之年到達那裡，哎，看完這個視頻你就不會這樣認為了。因為只要飛船的速度能超過到光速的99%，就完全有可能在幾天內到達幾百光年外的地方。

就算是遠在250萬光年外的仙女座星系，只要飛船的速度達到光速的99.999999999%，就能在22.4年內到達。但是地球的時間是不會變的，你這麼一去一回，你是花了45年，但地球已經過去500萬年了……人類早就滅絕好幾次了。

有人可能會問，超人的飛行速度能達到光速的100%嗎？回答是：不可能，除非超人能把自己的身體質量降為0（光子在靜止的時候質量也是0）。因為超人的本身的質量，會隨著速度的增加而增加，越接近光速，他的質量就會無限增加，他就需要越強的推動力來進行加速，就算他把整個太陽系的能量都吸收了，也沒有辦法讓他加速到100%的光速。

超人可以唔駛塞車返工已經好幸福

一般人點會學相對論
其次我講地球上既27年有咩唔岩

最憎呢d標題

超人轉到時光倒流係咩原理

劇情需要原理

接近光速即係時間接近停止, 27光年距離我諗一秒都唔洗就到左

利申: 冇睇內文, 中學讀過physics

留名睇光年大戰

超人可以超光速飛行

造成時光倒流

其實除左電子原子以外，ｊ呢ｄ係無咩意思，
要將６０ kg 既 mass 加速到99.9% 光速,要用幾多能源?

27.027027年

人體神經傳遞速度有幾快，求解

痴線，個答案都答錯，不是幾秒鐘，觀察者是超人的角度是27秒。
但對地球上的來講, 是 27 年，呢樣野 gunbuster 都有講。

即係d 人成日話，粒星距離地球幾千光年，我地而家見到既係佢幾千年前既景象，呢句說話係錯既？

你咁一句重點KO咪幾好

微信D支文

pin this

垃圾文

所以有摺疊理論

我理得佢自己過佐幾多年，所有人都一定係其他人即係除佢外全部27年有撚錯，咪當佢飛緊既時候訓佐，得2.7年係醒囉

無錯,只係光自己唔使行咁耐,對個個星同我地星黎講,光的確係行左咁多年

唔可以話錯只係啱唔晒
係因係呢個理論上時間唔係恆定
係靜止事物既時間黎講的確係幾千年前出發既光
對於光黎講佢係冇飛左幾千年先到咁解

視乎係邊一個嘅時間
飛行者係幾秒鐘
觀察者係27年
時間是相對的

咁講得時間停止 個reference frame梗係假設係object in motion啦

要用lorentz transform
classical mechanics 解唔到的

use geometric algebra

點解對光黎講係幾秒鐘

唔係相反咩

你呢句真係秒

有睇gunbuster一定識

佢話飛行者係幾秒鐘利申唔識

飛行者個時間變慢左

99.99%，即係仲會經歷時間

我竟然睇曬

即係以光速移動，其實已經等同穿越去未來

首先你點樣量度個距離係27光年

點會呀 係你既時間幾秒鐘, 佢既時間好多年

你個講法係我地係地球等左幾廿年
超人個on9仔先以為自己幾秒鐘就到左喎

即係人睇光係27年但光自己係幾秒鐘？

有冇睇x men 個quick silver

咁飛行者用幾秒飛到去
但佢係咪會老左27年？

求賜教

觀察者，即係地球上嘅人，27光年係需要27年先到達
飛行者，因為用接近光速飛行，所以只經歷幾秒鐘

佢如果有錶會睇到自己過左幾秒鐘lo, 係地球等佢既人要54年先番黎lo

係可以咁講，但唔係超人on9
呢個理論係用咗銫原子鐘證實

唔會

點解會咁神奇依個原理就係廣義相對論？(時間是相對的)?

篇文有冇考慮埋加速？
由靜止加速到接近光速
時間會一野過咗好多年
因為重力會改變時間
利申：太長冇睇

~2.6 x 10 to the 18 power

just depend on the frame of reference...

呢個只係狹義相對論，廣義係近多關於時間空間概念，實際到今日都未完全證實哂，所以早幾年發現重力波先咁轟動

睇完標題第一個唸法係27光年X99%=26.73光年
冇咩事我都係出返去先

睇reference frame㗎喎

愛因斯坦提出的狹義相對論認為，運動的物體時間會變慢，長度會縮短，質量會增加

On9，哩條問題本身有問題，答案係視乎觀測點係船上的人定係船下的人

相對論, 當你接近光速既時候, 身邊既事物係接近靜止, 對你黎講行「人類」既一光年可能只係你既幾秒鐘 (實際數字唔清楚)

Munroe本what if假想過90%光速既棒球飛行首先會出現核聚變

length contraction

其實由0加速到光速都要時間

你冇講清楚point of reference點話人錯？

愛因斯坦=matrix既 bug, 比人知有bug

垃圾標題

唔同速度下時空係唔同，越接近光速2點之間既距離係會越黎越短（可以當係壓扁左），對於地球上既觀察者，光由太陽到地球要8分鐘，但對於光子自己黎講，因為佢行緊光速，任何2點之間既距離都係0,所以以光子既角度去任何地方都係即時

應該係狹義
廣義係考慮埋加速/重力
出現喺科普文通常係諗吓假想實驗
好少會計到咩數
因為一黎就Einstein equation
parabolic PDE

睇咗好耐都唔係好明 .. 唔怪得我做看更.

光都要行27年，咁99.9%光速緊係要再耐d
垃圾post

27年囉

識D嘢

樓主要打擊低能仔

內文其實冇好好解釋
用雙生兒理論解釋會仲好

時間係相對 然後你就唔講用邊個frame 去答時間 on99 扮哂識野咁

其實你想停嗰時係會減速
然後你咪要還返嗰27年，因為係你減速嗰時你身邊係相對於你行得快+時間慢

詳情請參閱Eugene Khutoryansky個youtube channel

洞中方一日 世上已千年

因為超越光速，時空產生逆向entropy
類似TENET 嘅 concept

大陸野咪鬼講

就算是遠在250萬光年外的仙女座星系，只要飛船的速度達到光速的99.999999999%，就能在22.4年內到達。但是地球的時間是不會變的，你這麼一去一回，你是花了45年，但地球已經過去500萬年了……人類早就滅絕好幾次了。

可以同自己曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾孫玩
(如果有的話)

係咪好似西遊記悟空咁
佢自己只係覺得去左兩日天庭
人間既猴子猴孫就過左幾百年

外星人可能係遠古地球人come home

Ok

點計主觀者會用幾多時間？

即係超人用光速飛行 時間就會靜止左
連同佢既metabolism 都會停止左 長生不老？

咁超人以光速去任何地方（eg.1億光年)主觀角度都係幾秒既事？

除時要用幾年加速三體咁

咁人地問用緊光速飛丫嘛
咪光速緊先開始計時囉屌

Animation就好睇，但係解說就麻麻。最近發現DrPhysicsA都會幾好睇，一張紙一枝筆冇animations但係講得好清楚

題目無講係邊個人既時間，所以出問題既人都係未學好相對論。

咁我哋而家睇緊嘅係delay緊幾千年定直播緊？

依啲野都有討論空間？
198x年既美國科幻小說已經有講太空旅行同相對論
依啲low tech扮high tech太中國式愚蠢

咁如果係普通人
呢個人來回返到地球
54年時間佢感覺只係過咗10幾秒
咁佢生理上有冇老咗54年？
好似有bug

好似係每秒一百五十米左右

其實超越光速就會時光倒流係點黎
相對論好似唔包呢樣

c 係恒定
都只係一個無人証明到

你計distance/displacement個你唔計埋a嘅咩
同埋由0加速去光速要好長時間

相對論講嘅係「你嘅一秒唔等於我嘅一秒」

The wormhole theory postulates that a theoretical passage through space-time could create shortcuts for long journeys across the universe

理論上光速不可超越

超音速有音爆
超光速有無光爆？

唔好計加速減速，本身就只係喺理論會出現嘅事，有質量嘅物質係上唔到呢個速度，最少喺一千年內
但好似光咁本身係唔駛加速，佢本身就行光速

咁問啦: 樓主希特拉今日30歲生日, 我如果以99.9%嘅光速去一個離我哋27光年嘅7仔買件禮物俾佢, 我買完返嚟佢幾歲?

都係快D去研究閃現吧

冇，參考雙生兒理論

entanglement ?

哩句嘢冇錯呀

相對論本身已經假設咗光速係宇宙極限（好似係）

比如從一架時速為100公里的飛機上，發射一枚時速為200公里的導彈，那麼導彈的時速理所當然是300公里啦

唔係咁明呢句 導彈唔係維持200咩

人體衰老快慢係點計？

咪係

呢d 好誤導
唔講refernce frame

TENENT 個 concept 有冇科學理論基礎 ？相對論有冇包？相對論乜都包，咁量子力學做乜？

起度丟書包.........
講到好似好複雜咁......
其實都係27年..........

飛行者嘅人體衰老視乎飛行者經歷嘅時間有關衰老嘅問題請參考雙生兒理論

首先，你要係地球有仔女

Exac7ly

利申: 無學過

見到你留言表示認同

利：睇左5次interstates

條片最後有結論 量子糾纏是否超光速仲有爭議

應該唔係靜止
而係時間相對上變慢左
個時間仲係流動緊

只不過係地球既人會覺得超人來回用54年
超人自己身體只係過左2.7年

你當好似xmen 快銀咁

你當呢啲古老傳說係共產黨嘅大陸嘢？

就係呢D懶醒既題目會令D蠢人睇完以為自己醒左咁
時間係相對既，對我而言佢咪飛左27年囉on9

答案係李斯

unless有蟲洞呢啲野，如果唔係都無可能太空旅行

無 太空人係太空站都會後生d

係囉 所以最後個答案其實都可以係27年

佢就係想同你講唔止得27年呢個答案

我成日都係咁
明明我8點45分出門口
我覺得我幾分鐘就到左公司冇遲到
老細就話我遲左成個鐘要扣我錢

郁得愈快嘅野 時間過得愈慢

係，就算有結論，到科技又進步咗有方法可以測驗，原來係另一樣嘢都未定

其實光速點測出來

納悶，忽悠

屌你老母轉咗正體字都好大陣支那味

但xmen快銀好似相反喎
佢加速咗過咗好耐
但其他人就靜係眨下眼就過咗

納悶好似唔係G乳喎

interstellar既概念，主角就幾秒鐘，佢個女係地球就27年

屌你 諗起頭文字d

呢套係幾十年前嗰套超人?

咦咁咪調返轉
爆炸係一瞬嘅事
但喺佢嘅時間夠播半首歌

其實我想表達嘅係最憎啲人用啲懶醒嘅態度否定人地講嘅野 而其實人地嘅答案都係岩
想講咪直接講你想講嘅野囉 做咩要否定人

係講緊佢嘅時間只係過左2.7年
其他人大左27歲 佢只係大左2.7歲

又好似真係相反左

原本劇情係救左條女就算，但係班投資者想個結局夠爆可以更受歡迎先加呢段入去，70年代製作

同我以前睇嘅介紹相對論科普書一樣

郁得越快既野時間越慢依樣野有冇得解釋

係 你係traveller的話
應該好似fast forward咁..
幾秒來回 原地過左幾十年

但我仲未明佢地講咩回到過去
所有理論
時間暫時仲好似係絕對性向前

Interstellar?

洗乜咁認真去諗0加速到光速
現實都未做到

sorry 我只有中五程度既學識 我仲係唔明點解光自己個時間唔使行咁耐 但外面既人就觀察到佢係行左好多年

速度疊加？
我係飛機上跑步 唔通我快過架飛機

好戇鳩，如果係咁不如計埋地球自轉速度

正想講gunbuster

其實唔洗移動
已經可以穿越去未來

理撚你用幾多時間，全世界時間係過左27年就係27年

用數學黎解釋時間係線性
例如1..2..3..4 咁去
物體移動速度越大越接近光速自身時間越慢
會變左
1.....2....3
即係人地去到4佢就仲係3
當去到光速時間就會靜止去到0
當超越光速時間就會出現負數
亦即係時光倒流

完

樓主可唔可以睇少啲content farm，就算睇都可唔可以咪撚貼上黎，成撚日搵啲垃圾文開post，一睇就係你個名。

不過翻貼content farm 都可以成日上熱門，又難怪你鍾意咁做

幾秒嘅結論點得出
咁10000光年同27光年 對飛行者又一樣？

內文有條式計，要99.9999999……%接近光速先去到幾秒，10000光年會多幾百倍

我的一分鐘和你一分鐘
怎會與你相沖
可以各有輕重

我物理得中學程度, 不過記得睇過個雙生子佯謬, 入面好似係話高速移動一方係相對時間流逝慢同長度縮短？？？
跟返呢個解釋, 咁應該係超人時間流逝係27年, 而地球上觀察者時間流逝係大過27年

時間係相對

用個比喻, 山中方一日，世上已千年

太空人A: 佢用接近光速移動,係佢自己既系統(世界),用左一日去到 目的地
地球人B: 係地球望住A接近光速前進,但見到佢用左一千年先去到目的地

唔明既人係比日常生活束縛左,覺得時間同距離係不變,變既係速度,但其實真正不變既係光速,時間同距離反而可以變

呢個又無聽過

加埋會考4分都唱到咁高深既詞

唔係, 係超人時間過左幾日,但世上過左27年

答27年，連普通數學都未學好啦！頂。

但是地球的時間是不會變的

EO2 好似係得0分

係有一般人會學相對論的

Time dilation

屌
你咁樣你連登開地圖炮
好多人中哂槍喎

量子力學難定相對論難理解

量子力學難

小學三年班學v=s/t?

量子力學重點係講咩

呢條撚屌成日出post貼呢啲大陸文

呢句野無錯，的確係幾千年既事

物理極限係光速，完

唔想浪費腦力去諗呢啲無謂問題

唔可以咁理解，喺相對論入面有時（間）空（間）嘅概念，27光年同光速其實都係喺地球呢個時空嘅相對距離同速度
地球上觀察就係用咗27年，而飛行者嘅時空唔同，只係經歷咗好短時間

所以咪話佢自己個體過佐幾多年對其他人來講無意義，“你”係其他人，對“你”來講佢係行佐27年，對“其他人”來講，一樣係27年，唯有對佢自己來講係2.7年，但問同答既人都唔係佢，所以話27年係啱

呢個都係人類既角度？因為光子自己冇perception？

所以物理上追求光速係無意義，因為無絕對剛體
反而點做蟲洞呢樣實際啲

對法子只係一陣間既事，但對地球人黎講係12000年

個標題無左個object 想誤導人, 讀過相對論都會知觀察同被觀察者時間概念會唔同, 用返觀察者睇未又係27年, 仲以為有咩新發現

計咗閨年未？

呢個解釋時光倒流既理論

物理上係唔會有超光速存在，超光速未有任何正統學說可以時光倒流
正統學說時間膨漲，係以物理黎計數（全部正數），當預數（時光倒流）條公式就不適用

預=負

理論上係嘅 如果有人係喺地下靜止咁觀察你
用扶手電梯做例子你就諗到

錯 係~1.15e20

其實special relativity係中學讀phy就學嘅野黎 d數好易計下

你唔係唔知呀嘛？

留個言, 扮自己明左

答27年有兩種人, 一種係知道有兩種答案, 但佢覺得27年呢個答案岩用D既人
第二種係純粹覺得係27年

不推文啦唔該
垃圾農場新聞

正解

係快過飛機

頭文字d的確係借鑒過相對論

好似係講,如果快過光,理論上就可以回到過去
但快過光既野暫時係無辦法觀測到佢既存在

係第三者觀測,移動既速度真係快過部飛機

咁即係由光子既角度出發 光既時間一直係0? 但係時間係0既同時 佢既狀態又可以被改變?

間7仔個店員找錢慢咪晒左人地幾年時間？

Delay緊
正如我地望緊嘅太陽 都係佢8分鐘前嘅狀態

因為對於喺地球上面嘅事物嚟講 太陽嘅光需要8分鐘先到地球
但對行緊接近光速嘅事物嚟講 只係一𣊬間嘅事

時間喺唔同速度嘅情況下係相對

終於明點解小學睇書佢用兩架火車做比喻

netflix有套電影講有個神奇洞穴入面嘅時間同外界唔同，係洞穴1秒等於外界N秒
呢套電影係幾得意，有興趣透過視覺效果感受下時間膨漲可以睇下，唔劇透太多啦

不過愈接近光速飛行，物件質量會不斷增加，先假設一個太空人着住件太空衣超接近光速均速飛行，但係太空人質量增加到999999999kg，太空人仲可以控制到手腳咩
仲有太空人身體入面啲細胞會重到定咗身連血流都唔會有
至於電子設備就要供電大N倍如果唔係推唔郁電子係電路流動

狹義相對論咁簡單有咩好傾，係傾就傾廣義相對論啦。。。

咁正確嘅答案係？

上帝會擲骰子

到架飛機丟佢出去 佢要自己減速到靜止就會明（只講橫向）

重點講d 經典力學解釋唔到嘅嘢， 即係F=ma, m好細個時條公式不適用。

快過光速理論上應該只係睇到過去嘅畫面 因為你追到過去嘅光線 但實際上唔係回到過去

我覺得都有d啟發性嘅 我都無咁諗過 原來去幾百萬光年外係唔洗幾百萬年

最憎呢d標題
但而家搞撚到９頁回覆
真係多鳩謝你班傻仔

咁其實快過光係咪應該係乜都睇唔到, 光都被拋在身後了

可能隻眼/個腦會理解唔到睇緊d咩 例如我間房唔係哩一刻先有光 一個鐘前都有光 唔會乜都睇唔到

留名

仲有樣野唔係幾明
如果加速到極接近光速,
體感只係過左一陣,實際上已經過左十幾年
理論上肉體應該都係老左十幾年至係?

咁好似你呢D IQ200 嘅叻仔,
係香港真係佔少數架

唔係體感 係真係只係過左一陣 你想像下你係flash
係你身邊嘅人飛過 你會睇到佢郁得好慢 但你已經行左好多步 哩個就係個時間觀感上嘅分別

你收皮啦
呢啲垃圾content farm放上黎時事台無人屌
而家仲要想扮引戰推呢個濕鳩PO
屌你老母

如果你知我係邊個.JPG

光時 鐘
拉得

你真係只過左一陣 肉體都只係過左一陣

認同，樓上講得啱。

量子力學同相對論係完全唔同嘅野黎
量子力學係講緊冇野係一定，只係機會率問題

相對論係講「時間」
TENET未睇，但聽過一個解釋係同Entropy有關，係熱力學嘅問題

時間會因為速度快而逾黎逾慢係跟special relativity條式，即係τ=1/✓(1-v²/c²)t
咁v大過c都係出irrational number而唔係負數

所以我先好奇係邊個諗快過光速會倒流

個「世上」係指我地呢啲好撚慢嘅人嘅時間觀

因為呢個世界冇標準嘅「時間」

你中學讀邊間有教sr
不過sr 數唔難係真嘅，係個概念一開始難明啫

冇人知係光子角度嘅時間係點，因為sr只係講接近光速時會點

跟SR條式寫嘅光子個時間比例係math error，因為會1/0

有冇高手答到
相對論性質量連愛恩斯坦都唔想面對

答案係巴斯光年

想問下，究竟我隻 GShock 1 月1號用光速喺地球出發，喺隻 GShock 1 月2號翻到地球，咁究竟地球係咪過咗一日？

如果唔係點解隻 G shock 作為電子嘢佢識得調整？

係咪姐係跑快啲追巴士係無用？
因為跑快左，得我既時間行慢左....

怪得之次次都追唔到

你可以由機尾跑到去機頭,如果你慢過飛機點上到去
企係飛機度已經同飛機慣性左,飛機速度就係你速度,你再加速梗係加上去啦,佢快過你你點上到前面

山中方一日，世上已千年

相對論自古以來就是中國不可分割的理論

好清楚既說明 完全明白了
感謝解說

我諗個原因係可以指望返以前既景像

講相對論 觀測點都無
出文嘅人連點寫標題都未學好

邊兩條柒頭負皮呀，有種死出嚟反駁
Relativistic mass都唔知負咩撚野皮
仔細咁諗，咁接近光速飛行原來係玩鳩自己，自己全身都重到定晒格郁唔到

Flash 又贏

普通嘅Galilean relativity其實係最基本motion就應該要學 special relativity理應係高中課程 同光電感應Bohr model果d基本quantum physics一樣 係香港個課程cls skip哂 上到u都係expect你已經識

G shock有得上網就會係番到地球停低果下上網sync番時間 如果無就唔會調整 跟番手錶experience緊嘅時間

柒咗
全身速度一樣，相對質量冇變

人行路要行幾日既路程火車幾十分鐘就到,相對火車上面既人黎講個段路程時間壓縮左做幾十分鐘,相對於行路既人黎講就係"過左幾日"

原來而家高中就要讀SR/Quantum Physics咁堅

一d都唔堅 理應係正常requirement
Quantum Physics而家係選修已經好on9

係👌🏻，好威。得你先識👍🏻

你話高中讀嘅QP係講緊科普式吹吓水level咋下話

我欣賞你自己屌鳩自己

「開心既時間過得特別快」
同相對論有無關係？

可以點follow 你？ 謝謝你呀，
30歲人再睇， 第1次睇得明

Ching都有白卡？

Interstellar 其中一個星球

主要都係光電感應 Bohr model果d啫

留名學嘢

2020-2047 廿七年，一嘢就到咗

部巴士開緊車就緊係追唔到啦

光年係長度矩離單位，唔係時間單位

光年既意思係
距離=用光速移動幾多年

換言之，一個一千光年以外既星球代表你用光速都要行一千年先到

「粒星距離地球幾千光年，我地而家見到既係佢幾千年前既景象」
所以我哋係睇緊粒星幾千年前既景象

咁假如將宇宙粗略分為光同黑暗兩部分
由宇宙起源計起，光經歷嘅所有時間（對於佢自身嚟講）其實都係得好短好短
黑暗部分就幾百億年？

科學精神就係咁，任何事都存有懷疑
唔通好似狗屎垃圾中共咁破壞人類文明、死不悔改、人人得而誅之咩

對人地有懷疑好容易，對自己有懷疑呢下難

大都數人都唔會諗自己錯

時間會變我明，但距離唔係客觀咩？可以變係因為咩？空間扭曲？

即係我用光速來回一百光年, 兩野就去完返黎
但返到黎地球已經2220年

聲之聲有類似嘢

咁即係樓主編文只係中二病發作。

動物傳心師

咩叫時間？

係你覺得嘅時間？
你個鐘SHOW嘅時間？
點解個鐘一定啱？

超人個on9仔真係幾秒鐘就到左

又納悶又忽悠

睇gunbuster 啦

其實時間係相對呢個問題好有趣

宇宙大約係130億年前誕, 但其實有d極高重力既地方而家先可能過左1億3000萬年,

但假設個宇宙去到200億年就收皮,咁呢d極高重力既地方究竟係可以活到佢地自己系統既200億年,定只係2億年?

如果光速而言
宇宙大爆炸都係無幾耐之前發生

不過好似報過之前有大氣層有種粒子
佢好快會變第樣野個過程好似快過光速

但你唔會絕對靜止，可以我地身處嘅宇宙都係光速飛緊

有冇人解釋吓